---
aliases:
- ../4.11
custom_about: true
custom_contact: true
date: 2013-08-14
description: KDE выпускает первую бета-версию среды Plasma, приложений и платформы
  KDE 4.11.
title: Выпуск KDE SC 4.11
---
{{<figure src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/plasma-4.11.png" class="text-center" caption=`KDE Plasma 4.11` >}} <br />

14 августа 2013 года. Сообщество KDE с гордостью объявляет о выходе новой основной версии среды Plasma, приложений и платформы разработки. Новый выпуск приносит новые возможности, исправления ошибок и подготавливает фундамент для будущего развития. Выпуск Plasma 4.11 останется версией с длительным сроком поддержки, а наша команда сконцентрируется на переходе к Frameworks 5. В итоге это должно привести к появлению объединённого выпуска среды, приложений и платформы с одним номером версии.<br />

Этот выпуск посвящён памяти <a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Atul_Chitnis'>Атула Читниса</a>, замечательного энтузиаста свободного и открытого ПО из Индии. Атул возглавлял сообщество Linux в Бангалоре и конференции FOSS.IN с 2001 г., что очень сильно повлияло на сцену FOSS в Индии. На самой первой конференции FOSS.in родилось сообщество KDE India и затем, на других мероприятиях, в команду проекта KDE включилось множество участников. И всё это благодаря тому, что день проекта KDE на конференциях FOSS.IN, который проводил Атул, всегда пользовался огромным успехом. Атул ушёл от нас 3 июня, борясь с раком. Да упокоится душа его. Мы благодарны ему за его вклад в стремлении к лучшему миру.

Выпускаемые сегодня программные продукты переведены на 54 языка, и мы ожидаем, что с выходом дополнительных исправительных версий KDE это число ещё увеличится. А команда документации обновила для этого выпуска 91 описание приложений.

## <a href="./plasma"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/plasma.png" class="app-icon" alt="The KDE Plasma Workspaces 4.11" width="64" height="64" /> Plasma Workspaces 4.11 Continues to Refine User Experience</a>

Ориентируясь на длительный срок сопровождения версии, Plasma Workspaces приносит улучшения в базовой функциональности, включая оптимизированную панель задач, более универсальный индикатор батареи и улучшенный регулятор громкости. А с KScreen среда Plasma обретает умное управление несколькими мониторами, значительные улучшения производительности и приятные мелочи, в целом делающие среду ещё удобнее.

## <a href="./applications"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/applications.png" class="app-icon" alt="The KDE Applications 4.11"/> KDE Applications 4.11 Bring Huge Step Forward in Personal Information Management and Improvements All Over</a>

Этот выпуск отличается значительными улучшениями в пакете KDE PIM, принёсшими оптимизацию производительности и много новых возможностей. Новые модули Kate облегчают программирование на языках Python и Javascript, Dolphin становится быстрее, а образовательные программы обретают новые функции.

## <a href="./platform"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/platform.png" class="app-icon" alt="The KDE Development Platform 4.11"/> KDE Platform 4.11 Delivers Better Performance</a>

Этот выпуск платформы KDE Platform 4.11 по-прежнему нацелен в первую очередь на стабильность. Новые функции будут реализованы в будущем выпуске KDE Frameworks 5.0, но и в этот стабильный выпуск мы смогли перенести оптимизацию инфраструктуры Nepomuk.

<br />
When upgrading, please observe the <a href='http://community.kde.org/KDE_SC/4.11_Release_Notes'>release notes</a>.<br />

## Говорите о нас и смотрите, что происходит! Наш тег: &quot;KDE&quot;

Мы призываем вас распространять весть о KDE в социальных сетях. Пишите о нас на новостных сайтах, используйте разные каналы: delicious, digg, reddit, twitter, identi.ca и т.д. Загружайте снимки экрана на сайты, такие как Facebook, Flickr, ipernity и Picasa, отправляйте их в соответствующие группы. Создавайте видеопрезентации и загружайте их на YouTube, Blip.tv и Vimeo. Пожалуйста, помечайте сообщения и загружаемые материалы тегом &quot;KDE&quot;. Это очень упростит их поиск и позволит команде продвижения KDE проанализировать, как в Интернете освещается выпуск KDE 4.11.

## Выпускные вечера

Как обычно, участники сообщества KDE по всему миру организуют встречи, посвящённые выпуску новых версий. Некоторые уже запланированы, а о других станет известно позднее. Список запланированных мероприятий вы можете найти <a href='http://community.kde.org/Promo/Events/Release_Parties/4.11'>здесь</a>. Приглашаются все желающие! Вам будет предложено участие в интересной компании и приятных беседах, а также напитки и закуски. Это прекрасный шанс узнать больше о том, что происходит в KDE, включиться в работу или просто встретиться с другими пользователями и участниками проекта.

Мы будем рады, если вы захотите организовать собственное мероприятие. Устраивать такие открытые для всех вечеринки очень здорово! Вам могут пригодиться эти <a href='http://community.kde.org/Promo/Events/Release_Parties'>советы по организацию вечеринки</a>.

## Уведомления о выпусках

Эти сообщения о выпуске подготовили Джос Пуртвлиет (Jos Poortvliet), Себастьян Кюглер (Sebastian Kügler), Маркус Слопянка (Markus Slopianka), Буркхард Люк (Burkhard Lück), Вэлори Циммерман (Valorie Zimmerman), Маартен де Мейер (Maarten De Meyer), Франк Рейнингхаус (Frank Reininghaus), Майкл Пайн (Michael Pyne), Мартин Грасслин (Martin Gräßlin) и другие члены команды продвижения KDE и всего сообщества KDE. В них освещаются самые примечательные из множества изменений, произошедших в программных продуктах KDE за последние шесть месяцев.

#### Поддержите KDE

<a href="http://jointhegame.kde.org/"> <img src="/announcements/4/4.9.0/images/join-the-game.png" class="img-fluid float-left mr-3" alt="Join the Game"/> </a>

KDE e.V. запускает новую программу <a href='http://jointhegame.kde.org/'>оказания финансовой поддержки</a>. Перечисляя 25 &euro; в квартал, вы поможете международному сообществу KDE расти и развивать свободное ПО мирового класса.
